Ükstuhat üheksasada kahekümne esimesel päewal ilmus Oru walla kohtu kansaleisse kodanik Hans Madise p. Teras kes isiklikult selle kohtule teadupärast on ja palus oma wiimast suusõnalist seadmist ehk töstamenti aktiraamatusse üleskirjutada.
Mina oma selge meele ja mõistuse sees luban peale oma surma oma liikumata waranduse Kiisa talu mis minu päris omandus on oma tütre Liisa Reitelmannile ja tütre Mari Reismanni lastele pooleks, ühe suurustes osades, nii et see pool, mille peale minu wäimes Ado Reitelmann omale maja ehitas tema oma kraamist, jääks Reitelmannile. Wanad majad, mis on jaotawad pärijad oma kokkuleppimise järele. Oma liikuwa waranduse jagawad minu pärijad oma wahel pooleks, mille hulka ka need kaks lehma ja üks wasikas tulewad lugeda mis minu tütre Maria lapsed juba kätte saiwad. Kolm looma mis minu tütar Liisa Reitelmann on ise muretsenud ja kaswatanud jääwad tema omaks. Loomad mis praegu weel olemas on: 4 härga 4 lehma 2 mullikast jagawad oma wahel ühe tasa ära.
See töstament on enne allakirjutamist ette loetud ja on tema tegija poolt õigeks tunnistadud.
XXX Hans Teras kirja ei oska tömmas ristid.
Tunnistawad õigeks H Hinnobert &lt;allkiri&gt; J Kleemann &lt;allkiri&gt;
Joh. Saar &lt;allkiri&gt;
